# Chinese translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2026 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-19 11:13+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-19 11:13+0800\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: app.py:134
msgid "Home Page"
msgstr "首页"

#: templates/index.html:8
msgid "AudioMuse-AI - Analysis and Clustering"
msgstr "AudioMuse-AI - 分析与聚类"

#: templates/index.html:9
msgid "Discover new playlists by analyzing your music's unique fingerprint."
msgstr "通过分析音乐的唯一指纹来发现新的播放列表。"

#: templates/index.html:13
msgid "Basic"
msgstr "基础"

#: templates/index.html:14
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: templates/index.html:21
msgid "Analysis Parameters"
msgstr "分析参数"

#: templates/index.html:25
msgid "Number of Recent Albums:"
msgstr "最近专辑数量："

#: templates/index.html:28
msgid ""
"How many recently added albums to analyze. Set to 0 to analyze your "
"entire music library. Use a smaller number (like 5-10) to quickly test "
"new additions without re-analyzing everything."
msgstr "要分析的最近添加专辑数量。设置为 0 可分析整个音乐库。使用较小的数字（如 5-10）可以快速测试新内容而无需重新分析所有内容。"

#: templates/index.html:35
msgid "Top N Moods:"
msgstr "前 N 个情绪："

#: templates/index.html:38
msgid ""
"How many dominant moods to identify for each song (e.g., energetic, calm,"
" dark). Higher numbers capture more subtle moods but use more processing "
"power. Default of 5 works well for most libraries."
msgstr "为每首歌识别多少种主要情绪（例如：活力、平静、阴暗）。数字越高能捕捉越细微的情绪，但需要更多处理能力。默认 5 适合大多数音乐库。"

#: templates/index.html:47
msgid "Clustering Parameters"
msgstr "聚类参数"

#: templates/index.html:51 templates/index.html:61
msgid "Clustering Algorithm:"
msgstr "聚类算法："

#: templates/index.html:54
msgid ""
"The method used to group similar songs together. K-Means is recommended "
"for most users - it's fast and creates balanced playlists. Advanced users"
" can try other algorithms."
msgstr ""

#: templates/index.html:57 templates/index.html:68
msgid "K-Means"
msgstr "K-Means"

#: templates/index.html:64
msgid ""
"K-Means: Balanced groups (recommended). DBSCAN: Finds natural clusters of"
" any shape. GMM: Softer boundaries between groups. Spectral: Good for "
"complex patterns."
msgstr "K-Means：均衡的分组（推荐）。DBSCAN：找到任意形状的自然聚类。GMM：组之间边界更柔和。Spectral：适合复杂模式。"

#: templates/index.html:69
msgid "DBSCAN"
msgstr "DBSCAN"

#: templates/index.html:70
msgid "GMM"
msgstr "GMM"

#: templates/index.html:71
msgid "Spectral"
msgstr "Spectral"

#: templates/index.html:76
msgid "TOP Playlist Number:"
msgstr "TOP 播放列表数量："

#: templates/index.html:79
msgid ""
"How many playlists to create from your library. More playlists means "
"smaller, more focused collections. Try 8-12 for a medium library "
"(1000-5000 songs)."
msgstr "从音乐库创建多少个播放列表。更多的播放列表意味着更小、更专注的集合。中型音乐库（1000-5000 首歌曲）尝试 8-12 个。"

#: templates/index.html:86
msgid "Clustering Runs:"
msgstr "聚类运行次数："

#: templates/index.html:89
msgid ""
"How many times to try different groupings to find the best playlists. "
"More runs = better results but takes longer. 5000 is a good balance for "
"most libraries."
msgstr "尝试不同分组的次数以找到最佳播放列表。更多运行 = 更好的结果但需要更长时间。5000 对于大多数音乐库是一个很好的平衡。"

#: templates/index.html:96
msgid "Max Distance:"
msgstr "最大距离："

#: templates/index.html:99
msgid ""
"Maximum sonic difference allowed between songs in the same playlist. "
"Lower values = more similar songs within each playlist. Range: 0.0 "
"(identical) to 1.0 (very different)."
msgstr "同一播放列表中歌曲之间允许的最大声音差异。较低的值 = 每个播放列表中更相似的歌曲。范围：0.0（相同）到 1.0（非常不同）。"

#: templates/index.html:106
msgid "Max Songs Per Cluster:"
msgstr "每个聚类的最大歌曲数："

#: templates/index.html:109
msgid ""
"Limit playlist size to this many songs. Set to 0 for no limit. Useful to "
"prevent huge playlists that are hard to listen through."
msgstr "将播放列表大小限制为这么多歌曲。设置为 0 表示无限制。用于防止创建难以听完的巨大播放列表。"

#: templates/index.html:116
msgid "PCA Components Min:"
msgstr "PCA 组件最小值："

#: templates/index.html:119
msgid ""
"Principal Component Analysis simplifies song data. Minimum number of "
"components to use (0 to disable PCA). Lower = faster but less accurate. "
"Advanced users only."
msgstr "主成分分析简化歌曲数据。使用的最小组件数（0 禁用 PCA）。较低 = 更快但不太准确。仅限高级用户。"

#: templates/index.html:126
msgid "PCA Components Max:"
msgstr "PCA 组件最大值："

#: templates/index.html:129
msgid ""
"Maximum number of PCA components. Higher = more detailed analysis but "
"slower. For embeddings: try 50-199. For feature vectors: try 8-20."
msgstr "PCA 组件的最大数量。较高 = 更详细的分析但更慢。对于嵌入：尝试 50-199。对于特征向量：尝试 8-20。"

#: templates/index.html:136
msgid "Min Songs Per Genre for Stratification:"
msgstr "分层采样的每流派最少歌曲数："

#: templates/index.html:139
msgid ""
"When testing different clustering approaches, sample at least this many "
"songs from each genre. Ensures all music styles are represented. Default:"
" 100."
msgstr "测试不同的聚类方法时，从每个流派至少采样这么多歌曲。确保所有音乐风格都被代表。默认值：100。"

#: templates/index.html:146
msgid "Stratified Sampling Target Percentile:"
msgstr "分层采样目标百分位："

#: templates/index.html:149
msgid ""
"Percentile used to determine target sample size per genre (0-100). 50 "
"means use median genre size. Higher = more songs sampled. Advanced users "
"only."
msgstr "用于确定每个流派目标样本量的百分位（0-100）。50 表示使用流派中位数大小。较高 = 更多歌曲被采样。仅限高级用户。"

#: templates/index.html:156
msgid "Diversity Score Weight:"
msgstr "多样性分数权重："

#: templates/index.html:159
msgid ""
"How much to prioritize different moods BETWEEN playlists. Higher = each "
"playlist has a more unique vibe. Default: 2.0"
msgstr "在播放列表之间优先考虑不同情绪的程度。较高 = 每个播放列表都有更独特的氛围。默认值：2.0"

#: templates/index.html:166
msgid "Purity Score Weight:"
msgstr "纯净度分数权重："

#: templates/index.html:169
msgid ""
"How much to prioritize similar moods WITHIN each playlist. Higher = more "
"consistent vibe within playlists. Default: 1.0"
msgstr "在每个播放列表内优先考虑相似情绪的程度。较高 = 播放列表内更一致的氛围。默认值：1.0"

#: templates/index.html:176
msgid "Other Feature Diversity Weight:"
msgstr "其他特征多样性权重："

#: templates/index.html:179
msgid ""
"Like Diversity Score but for technical audio features (tempo, key, etc.) "
"instead of moods. Usually keep at 0 to focus on moods."
msgstr "类似于多样性分数，但针对技术音频特征（节奏、key 等）而非情绪。通常保持为 0 以专注于情绪。"

#: templates/index.html:186
msgid "Other Feature Purity Weight:"
msgstr "其他特征纯净度权重："

#: templates/index.html:189
msgid ""
"Like Purity Score but for technical audio features instead of moods. "
"Usually keep at 0 to focus on moods."
msgstr "类似于纯净度分数，但针对技术音频特征而非情绪。通常保持为 0 以专注于情绪。"

#: templates/index.html:196
msgid "Silhouette Score Weight:"
msgstr "轮廓分数权重："

#: templates/index.html:199
msgid ""
"Measures how well-separated clusters are. Higher = prioritize clear "
"boundaries between playlists. Usually keep at 0 unless experimenting."
msgstr "衡量聚类的分离程度。较高 = 优先考虑播放列表之间的清晰边界。通常保持为 0，除非实验。"

#: templates/index.html:206
msgid "Davies-Bouldin Score Weight:"
msgstr "Davies-Bouldin 分数权重："

#: templates/index.html:209
msgid ""
"Another cluster separation measure. Lower is better (so this score is "
"minimized). Usually keep at 0 unless experimenting."
msgstr "另一种聚类分离度量。越低越好（因此该分数被最小化）。通常保持为 0，除非实验。"

#: templates/index.html:216
msgid "Calinski-Harabasz Score Weight:"
msgstr "Calinski-Harabasz 分数权重："

#: templates/index.html:219
msgid ""
"Measures cluster quality by comparing within-cluster vs between-cluster "
"variance. Usually keep at 0 unless experimenting."
msgstr "通过比较组内与组间方差来衡量聚类质量。通常保持为 0，除非实验。"

#: templates/index.html:226
msgid "Use Embeddings for Clustering:"
msgstr "使用嵌入进行聚类："

#: templates/index.html:229
msgid ""
"Checked: Use AI-learned song fingerprints (more accurate). Unchecked: Use"
" calculated features like tempo and energy (faster). Recommended: keep "
"checked."
msgstr "选中：使用 AI 学习到的歌曲指纹（更准确）。未选中：使用计算的特征如节奏和能量（更快）。建议：保持选中。"

#: templates/index.html:238
msgid "K-Means Specific:"
msgstr "K-Means 特定参数："

#: templates/index.html:242
msgid "Min Clusters:"
msgstr "最小聚类数："

#: templates/index.html:245
msgid ""
"Minimum number of playlists K-Means can create. Lower = fewer, larger "
"playlists. Try 40 for a medium library."
msgstr "K-Means 可以创建的最小播放列表数量。较低 = 较少、较大的播放列表。中型音乐库尝试 40。"

#: templates/index.html:252
msgid "Max Clusters:"
msgstr "最大聚类数："

#: templates/index.html:255
msgid ""
"Maximum number of playlists K-Means can create. Higher = more, smaller "
"playlists. Try 100 for a medium library."
msgstr "K-Means 可以创建的最大播放列表数量。较高 = 更多、更小的播放列表。中型音乐库尝试 100。"

#: templates/index.html:264
msgid "DBSCAN Specific:"
msgstr "DBSCAN 特定参数："

#: templates/index.html:267
msgid "DBSCAN Epsilon Min:"
msgstr "DBSCAN Epsilon 最小值："

#: templates/index.html:270
msgid ""
"Minimum distance to consider songs as neighbors. Lower = tighter, more "
"exclusive clusters. Advanced users only. Range: 0.1-0.5"
msgstr "考虑歌曲为邻居的最小距离。较低 = 更紧密、更排他的聚类。仅限高级用户。范围：0.1-0.5"

#: templates/index.html:277
msgid "DBSCAN Epsilon Max:"
msgstr "DBSCAN Epsilon 最大值："

#: templates/index.html:280
msgid ""
"Maximum distance to consider songs as neighbors. Higher = looser, more "
"inclusive clusters. Advanced users only. Range: 0.1"
msgstr ""

#: templates/index.html:287
msgid "DBSCAN Min Samples Min:"
msgstr "DBSCAN 最小样本数最小值："

#: templates/index.html:290
msgid ""
"Minimum songs needed to form a cluster core. Lower = more small "
"playlists. Advanced users only. Range: 5-20"
msgstr "形成聚类核心所需的最少歌曲数。较低 = 更多小播放列表。仅限高级用户。范围：5-20"

#: templates/index.html:297
msgid "DBSCAN Min Samples Max:"
msgstr "DBSCAN 最小样本数最大值："

#: templates/index.html:300
msgid ""
"Maximum songs needed to form a cluster core. Higher = fewer, larger "
"playlists. Advanced users only. Range: 5-20"
msgstr "形成聚类核心所需的最大歌曲数。较高 = 较少、较大的播放列表。仅限高级用户。范围：5-20"

#: templates/index.html:308
msgid "GMM Specific:"
msgstr "GMM 特定参数："

#: templates/index.html:311
msgid "GMM Components Min:"
msgstr "GMM 组件最小值："

#: templates/index.html:314
msgid ""
"Minimum number of Gaussian components (similar to clusters). GMM allows "
"songs to belong partially to multiple playlists. Advanced users only."
msgstr "高斯组件的最小数量（类似于聚类）。GMM 允许歌曲部分属于多个播放列表。仅限高级用户。"

#: templates/index.html:321
msgid "GMM Components Max:"
msgstr "GMM 组件最大值："

#: templates/index.html:324
msgid ""
"Maximum number of Gaussian components. Higher = more nuanced groupings "
"but slower computation. Advanced users only."
msgstr "高斯组件的最大数量。较高 = 更细致的分组但计算更慢。仅限高级用户。"

#: templates/index.html:332
msgid "Spectral Specific:"
msgstr "Spectral 特定参数："

#: templates/index.html:335
msgid "Spectral Clusters Min:"
msgstr "Spectral 聚类最小值："

#: templates/index.html:338
msgid ""
"Minimum number of clusters for Spectral clustering. Spectral is good at "
"finding complex patterns and non-spherical groups. Advanced users only."
msgstr "Spectral 聚类的最小聚类数。Spectral 擅长查找复杂模式和非球形组。仅限高级用户。"

#: templates/index.html:345
msgid "Spectral Clusters Max:"
msgstr "Spectral 聚类最大值："

#: templates/index.html:348
msgid ""
"Maximum number of clusters for Spectral clustering. Higher = more "
"playlists but much slower. Advanced users only."
msgstr "Spectral 聚类的最大聚类数。较高 = 更多播放列表但速度慢得多。仅限高级用户。"

#: templates/index.html:357
msgid "AI Playlist Naming"
msgstr "AI 播放列表命名"

#: templates/index.html:361
msgid "AI Provider:"
msgstr "AI 提供商："

#: templates/index.html:364
msgid ""
"OPTIONAL: Choose an AI service to generate creative playlist names for "
"your clustering results. This is just for naming - it doesn't affect how "
"playlists are created. Select \"None\" if you prefer default names or "
"don't want to use AI."
msgstr ""

#: templates/index.html:368
msgid "Ollama"
msgstr "Ollama"

#: templates/index.html:369
msgid "OpenAI / OpenRouter"
msgstr "OpenAI / OpenRouter"

#: templates/index.html:370
msgid "Gemini"
msgstr "Gemini"

#: templates/index.html:371
msgid "Mistral"
msgstr "Mistral"

#: templates/index.html:372
msgid "None"
msgstr "无"

#: templates/index.html:377
msgid "Ollama Configuration:"
msgstr "Ollama 配置："

#: templates/index.html:379
msgid "Ollama Server URL:"
msgstr "Ollama 服务器 URL："

#: templates/index.html:383
msgid "Ollama Model Name:"
msgstr "Ollama 模型名称："

#: templates/index.html:389
msgid "OpenAI / OpenRouter Configuration:"
msgstr "OpenAI / OpenRouter 配置："

#: templates/index.html:391
msgid "OpenAI Server URL:"
msgstr "OpenAI 服务器 URL："

#: templates/index.html:395
msgid "OpenAI Model Name:"
msgstr "OpenAI 模型名称："

#: templates/index.html:401
msgid "Gemini Configuration:"
msgstr "Gemini 配置："

#: templates/index.html:403
msgid "Gemini Model Name:"
msgstr "Gemini 模型名称："

#: templates/index.html:409
msgid "Mistral Configuration:"
msgstr "Mistral 配置："

#: templates/index.html:411
msgid "Mistral Model Name:"
msgstr "Mistral 模型名称："

#: templates/index.html:421
msgid "Run Tasks"
msgstr "运行任务"

#: templates/index.html:423
msgid "Start Analysis"
msgstr "开始分析"

#: templates/index.html:424
msgid "Start Clustering"
msgstr "开始聚类"

#: templates/index.html:425
msgid "Fetch Playlists"
msgstr "获取播放列表"

#: templates/index.html:427
msgid "Cancel Current Task"
msgstr "取消当前任务"

#: templates/index.html:431
msgid "Task Status"
msgstr "任务状态"

#: templates/index.html:433
msgid "Task ID:"
msgstr "任务 ID："

#: templates/index.html:433 templates/index.html:435 templates/index.html:437
msgid "N/A"
msgstr "不适用"

#: templates/index.html:434
msgid "Running Time:"
msgstr "运行时间："

#: templates/index.html:435
msgid "Type:"
msgstr "类型："

#: templates/index.html:436
msgid "Status:"
msgstr "状态："

#: templates/index.html:436
msgid "IDLE"
msgstr "空闲"

#: templates/index.html:437
msgid "Status Message:"
msgstr "状态消息："

#: templates/index.html:438
msgid "Progress:"
msgstr "进度："

#: templates/index.html:443
msgid "Details / Log:"
msgstr "详情 / 日志："

#: templates/index.html:450
msgid "Generated Playlists"
msgstr "生成的播放列表"

#: templates/sidebar_navi.html:1
msgid "Analysis and Clustering"
msgstr "分析与聚类"

#: templates/sidebar_navi.html:2
msgid "Instant Playlist"
msgstr "即时播放列表"

#: templates/sidebar_navi.html:3
msgid "Playlist from Similar Song"
msgstr "相似歌曲播放列表"

#: templates/sidebar_navi.html:4
msgid "Artist Similarity"
msgstr "艺术家相似度"

#: templates/sidebar_navi.html:5
msgid "Song Path"
msgstr "歌曲路径"

#: templates/sidebar_navi.html:6
msgid "Song Alchemy"
msgstr "歌曲炼金"

#: templates/sidebar_navi.html:7
msgid "Text Search (CLAP)"
msgstr "文本搜索 (CLAP)"

#: templates/sidebar_navi.html:8
msgid "Text Search (MuLan)"
msgstr "文本搜索 (MuLan)"

#: templates/sidebar_navi.html:9
msgid "Music Map"
msgstr "音乐地图"

#: templates/sidebar_navi.html:10
msgid "Sonic Fingerprint"
msgstr "声波指纹"

#: templates/sidebar_navi.html:11
msgid "Waveform"
msgstr "波形"

#: templates/sidebar_navi.html:13
msgid "Cleaning"
msgstr "清理"

#: templates/sidebar_navi.html:14
msgid "Scheduled Tasks"
msgstr "计划任务"

